檢控主任會：警謊損司法

檢控主任會：警謊損司法

警方日前在記者會否認大搜捕與8.31有關，被批評公然說謊；圖為警方昨日記招情況。何頴賢攝

【律政良心】

【本報訊】警方在8.31前夕高調拘捕多名政治人物。律政司法庭檢控主任會昨向律政司司長鄭若驊及刑事檢控專員發出內部電郵，以「警方公然說謊 損害司法制度」為題，指警方在8.30例行記者會否認拘捕行動與8.31有關是公然「講大話」。會方指在刑事審訊中檢控主任一般視警察為誠實可靠的證人，但警方在8.30記者會公然講大話，長遠將破壞香港司法制度。

記者：譚靜雯

相關新聞：和勇一家 學生full gear出席

人大落閘五周年，8.31前夕警方拘捕多名政治人物，包括香港眾志秘書長黃之鋒、成員周庭，立法會議員鄭松泰、區諾軒及譚文豪等，社會有聲音批評製造白色恐怖及寒蟬效應。警方在8.30記者會否認大搜捕與8.31有關，又稱指控「完全錯誤」。

法庭檢控主任會主席昨向律政司司長鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然發電郵，指警方講大話將破壞香港司法制度。

「今日國泰 明日律政司」

律政司法庭檢控主任會（The Hong Kong Court Prosecutors Association）主席William Wong昨代表會員向律政司司長鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然發內部電郵，題為「警方公然說謊 損害司法制度」。電郵指，七名8.31前夕被捕人士涉嫌干犯的罪行都是於一、兩個月前發生，如果這是一個審訊中的問題，任何法院或合理的陪審團都不會相信警方說法，今次不是獨立事件，而是過去幾個月重複發生，「相信警方知道他們在說謊」，但他們未必意識到此舉將破壞及對法律制度造成嚴重可怕後果。

電郵續指，不少刑事審訊中，警員作為控方證人對被告裁定有罪或無罪釋放至關重要，被告認罪獲接納亦需基於警方沒作出暴力恐嚇等不當行為，檢控主任一般視警察為誠實可靠的控方證人，相信他們不會對被告有不當行為，但警方在近月的行為，長遠而言這種誠實和可靠性肯定會受法院和陪審團質疑。

他們認為向記者說「no comment due to operational reason（不評論行動原因）」比公然講大話較好，盼律政司及刑事檢控專員可向警方作出建議。電郵結尾稱，他們愛香港，但見到香港正在沉淪感悲傷，又稱「今日國泰，明日律政司」。

律政司發言人回覆，電郵內容涉及正進行司法程序的案件，不宜評論；律政司司長、刑事檢控專員及刑事檢控科團隊一直不偏不倚，確保被告得以接受公平審訊，維持司法公義。

相關新聞：旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭

上一則
上一則
大律師公會譴責違抗禁制令

下一則
下一則
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸

和勇一家 學生full gear出席
旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭
名校生齊罷課：出核彈不割席
長命斜聯校學生築人鏈抗警暴
四千學生冒雨集會爭五大訴求
中六生每日一餐慳錢買物資
校友聲援 遭警禁錮四小時
鄭若驊母校教師恐嚇：戴黑口罩記大過
藍絲校外滋事 影大頭相打人
教評會小冊子針對示威者 不提警暴
四萬人罷工明志「仔女」多謝爸媽
愛的抱抱 療癒心靈
銀髮姊妹 力撐細路
直升機盤旋 集會人士中神秘螢光粉
醫護：警阻救援釀人道危機
「港鐵超合作運動」四男子被捕
義載「和理塞」演港版鄧寇克
大圍兩男警違例搜女途人身
大律師公會譴責違抗禁制令
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸
警兇記者：邊個畀你採訪
前線調停 社工控8.31暴動
警再申保護令 兩少年獲保釋
羈留室女被捕者如廁遭監視
指青年扔汽油彈 控方庭上改口
血洗太子站 警：專業判斷
警認延遲送院 消防：不理想
反送中至今共1,117人被捕
便衣入校護送謝振中兩子
大班少東撐抗爭 官媒批鬥
首創冰皮月餅顛覆市場
國泰逼空服員每小時巡機艙
龍應台：「祖國」背叛了香港
國民黨籲京聽港人訴求
三萬大學生 止暴政 制亂彈「香港課業冇得罷」

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

有幸做陪審團既人,記得質疑警察證供可靠性

睇下今日個滑倒學生先啦 講大話係常態

其他工講大講，炒咗啦

剛剛有人比調職，
國泰事件發生在律政司